# Chapter1 C언어 개요

1969~1973 AT&T의 벨연구소에서 Dannis Ritchie에 의하여 탄생한 언어.

C언어인 이유는 직전 언어가 B이기 때문임

* C언어의 특징

  ###### C로 작성된 프로그램의 크기가 작으며 실행속도가 빠르고 메모리를 효과적으로 사용함.

  저수준의 프로그래밍과 고수준의 프로그래밍 둘다 가능.

  이식성이 뛰어남.

  실전에 사용하는 언어이기 때문에 배우기 힘듦

  ###### Pointer를 잘 못사용하는 경우가 많음

  ###### C언어의 상위 집합인 C++언어를 배우는데 도움이 됨.  C언어에서 객체지향적인 특징을 추가한 언어

  Embedded system이 간결하고 빠른 코드를 선호하고 필요로 함

* VisualC++

  Microsoft의 통합 개발 도구로 에디터 컴파일러 디버거가 함께있는 환경

  ###### VisualC++, 이클립스, Dev-C++등이 있음

<br>